馬凱首發文回應 感謝香港人聯署聲援

港府拒向香港外國記者會（FCC）第一副主席、《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet）續發工作簽證，逾萬人聯署聲援促特區政府解釋。

周一凌晨以旅客身份抵港的馬凱當時未作評論，今早8時許則首度在Facebook公開發文回應事件，他指相當感激每位參與要求政府交代拒續批簽證原因聯署的人，特別感謝香港人，指香港在過去逾七年，已是他一家人的家（I am very grateful to all those who have signed this petition, particularly those from Hong Kong, which has been home to our family for a total of more than 7 years），但文中未有談及被續申請的原因及感受等。

該文並提供了聯署的超連結()，並引述外國記者會昨日的帖文指，已有逾7000人聯署（最新聯署人為逾1.5萬）。馬凱並附以一張海邊、一望無際的相片，不少回應此帖文的人均以「Signed」作回應，以示已經簽署。

今次事件引爆的政治風暴，連日來不斷擴大及升級，繼六大新聞團體到政府總部抗議，過去罕有批評港府的美國商會也發聲明，指事件已令外商憂慮，或損害香港經濟地位及競爭力。

行政長官林鄭月娥今早出席行會前表示，入境政策是特區政府的自治範圍，重申入境處處長按情況作決定，亦按國際慣例不會解釋原因。

對於外界揣測今次不獲發簽證事件是與馬凱早前主持香港民族黨陳浩天的論壇有關，林鄭指特區政府對危害國家安全不會容忍，但就無回應是否與今次事件有關連，她又提到外界憂慮新聞自由受損問題，強調言論自由和新聞自由是香港的核心價值，亦受《基本法》保障，特區政府會捍衛香港言論自由和新聞自由。

痴線 擺到明言論自由已死 仲死頂
真正不知羞恥